{
  "title": "小学数学概念、定义定理",
  "time": 600,
  "description": "小学数学概念、定义定理检测题",
  "questions": [
    {
      "type": "单选题",
      "question": "哪个选项是加法结合律的描述？",
      "options": [
        "加数交换位置，和不变",
        "先把前两个数相加，再同第三个数相加、和不变",
        "乘数交换位置，积不变",
        "先把前两个数相乘，再同第三个数相乘，积不变"
      ],
      "answer": "先把前两个数相加，再同第三个数相加、和不变"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "哪个选项是正确的？",
      "options": [
        "加法有分配律",
        "减法有分配律",
        "乘法有分配律",
        "除法有分配律"
      ],
      "answer": "乘法有分配律"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "在除法里，被除数和除数同时乘(或除以)相同的数，商不变。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "等式的基本性质是：",
      "options": [
        "等式两边同时乘（或除以）一个相同的数，等式仍然成立。",
        "等式两边同时加（或减去）一个相同的数，等式仍然成立。"
      ],
      "answer": "等式两边同时乘（或除以）一个相同的数，等式仍然成立。"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "什么叫方程？含有字母的等式叫方程。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "什么叫一元一次方程？含有一个未知数等式叫作一元一次方程。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "把单位“1”平均分成若干份，表示这样的一份或儿份的数，叫作分数。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "简答题",
      "question": "一个数除以分数，等于这个数乘分数的____。",
      "answer": "倒数"
    },
    {
      "type": "简答题",
      "question": "分数的加减法则：同分母的分数相加减，只把分子相加减,分母不変。异分母的分数相加減，先____，然后再加減。",
      "answer": "通分"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "异分母的分数比较大小，若分子相同，分母小的分数反而大。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "甲数除以乙数(0除外），等于甲数乘乙数的相反数。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "那个说法是错误的？",
      "options": [
        "分数乘整数，用分数的分子和整数相乘的积作分子，分母和整数相乘的积作分母。",
        "分数乘分数，用分子相乘的积作分子，分母相乘的积作为分母。"
      ],
      "answer": "分数乘整数，用分数的分子和整数相乘的积作分子，分母和整数相乘的积作分母。"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "分数的分子和分母同时乘或除以同一个数（0除外），分数的大小不变。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "简答题",
      "question": "两个数相除叫作比，两个数相除的结果叫作____，如1：3或3：1。",
      "answer": "比值"
    },
    {
      "type": "简答题",
      "question": "表示两个比相等的式子叫作____。如3:6=9:18。",
      "answer": "比例"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "比例的基本性质：",
      "options": [
        "在比例里，两外项之积等于两内项之和。",
        "在比例里，两外项之积等于两内项之差。",
        "在比例里，两外项之积等于两内项之积。",
        "在比例里，两外项之和等于两内项之差。"
      ],
      "answer": "在比例里，两外项之积等于两内项之积。"
    },
    {
      "type": "简答题",
      "question": "求比例中的未知项，叫作______。",
      "answer": "解比例"
    },
    {
      "type": "简答题",
      "question": "两种相关联的量，一种量变化，另一种量也随着变化，如果这两种量中相对应的比值(也就是商K)一定，它们的关系就叫作______关系。",
      "answer": "正比例"
    },
    {
      "type": "简答题",
      "question": "两种相关联的量，一种量变化，另一种量也随着变化，如果这两种量中相对应的积一定，它们的关系就叫作______关系",
      "answer": "反比例"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "0.57化成百分数的结果是？",
      "options": [
        "0.57%",
        "5700%",
        "57%",
        "5.7%"
      ],
      "answer": "57%"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "80%化成分数的结果是？",
      "options": [
        "80/100",
        "0.8",
        "4/5",
        "1/8"
      ],
      "answer": "4/5"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "几个数共有的因数中，________，叫作这几个数的最大公因数。",
      "options": [
        "最多的一个",
        "最小的一个",
        "最大的一个",
        "最胖的一个"
      ],
      "answer": "最大的一个"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "公因数只有1的两个数，叫作最小公倍数。",
      "answer": "错误"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "如何判断一个分数为最简分数？",
      "options": [
        "分子、分母是互质数的分数",
        "分子比分母小",
        "分子分母都是质数",
        "分子分母成反比例"
      ],
      "answer": "分子、分母是互质数的分数"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "与质数相对应的是？",
      "options": [
        "合数",
        "偶数",
        "奇数",
        "小数"
      ],
      "answer": "合数"
    },
    {
      "type": "单选题",
      "question": "下列说法错误的是？",
      "options": [
        "利息与本金的比值叫作利率。",
        "一年的利息与本金的比值叫作年利率。",
        "一月的利息与本金的比值叫作月利率。",
        "利息与本金是反比例。"
      ],
      "answer": "利息与本金是反比例。"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "圆周率π是一个无限不循环小数。",
      "answer": "正确"
    },
    {
      "type": "判断题",
      "question": "代数就是用宇母代替数，圆周率π是一个代数。",
      "answer": "错误"
    }
  ]
}